% @Packages siunitx
Compléter toutes les graduations des axes ci-dessous~:

\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{12} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (0,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$0$};
\coordinate (I) at (1*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$100$};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{2} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{6} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (0,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$0$};
\coordinate (I) at (5*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$10$};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{2} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{6} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (3*\u,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$900$};
\coordinate (I) at (5*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$\num{1000}$};
\coordinate (debut) at (0,0);
\node[above=3mm of debut] {\phantom{O}};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\u*\x,-0.12) -- (\u*\x,0.12);
\end{tikzpicture}

\vspace{0.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
\pgfmathsetmacro{\u}{1} % unité sur l'axe
\pgfmathsetmacro{\xMin}{0} % valeur minimale
\pgfmathsetmacro{\xMax}{12} % valeur maximale
\pgfmathsetmacro{\xMinGrad}{\xMin} % valeur minimale pour graduations
\pgfmathsetmacro{\xMaxGrad}{\xMax - 1} % valeur maximale pour graduations

\coordinate (O) at (6,0); % origine
\node[above=3mm of O] {$\num{12000}$};
\coordinate (I) at (10*\u, 0); % point unitaire
\node[above=3mm of I] {$\num{13000}$};
\coordinate (debut) at (0,0);
\node[above=3mm of debut] {\phantom{O}};

% axe et graduations
\draw[thick, -latex'] (\xMin*\u,0) -- (\xMax*\u,0);
\foreach \x in {\xMinGrad,...,\xMaxGrad}
\draw[thick] (\x,-0.12) -- (\x,0.12);
\end{tikzpicture}